Экспериментатор Глюк создал <<джоулеметр>>. Прибор состоял из алюминиевого стаканчика, частично
заполненного водой. Стаканчик был обёрнут пенопластом (для исключения теплообмена с окружающей
средой). Через небольшое отверстие в пенопластовой крышке Глюк опустил в стакан термометр, позволяющий
измерять температуру в диапазоне от $+10\cels$ до $+90\cels$. Цена деления термометра $1\cels$. Масса
стаканчика $m = 50\unit{г}$. Рядом со шкалой термометра Глюк поместил подвижную шкалу с ценой деления в
$1\unit{кДж}$. Перед началом эксперимента он откалибровал <<энергетическую>> шкалу так, чтобы её ноль
совпал с начальной температурой воды в <<джоулеметре>>. Затем экспериментатор поместил в прибор
испытуемое тело (горячее или холодное) и после установления теплового равновесия определил по
энергетической шкале, сколько джоулей отдало (получило) тело в результате теплообмена с прибором.
\begin{enumtask}
    \item Сколько воды было в приборе, если одному делению шкалы термометра соответствует одно деление
        шкалы <<джоулеметра>>?
    \item В каком диапазоне можно измерять количество теплоты, отданное или полученное исследуемым телом,
        если начальная температура <<джоулеметра>> была $+20\cels$?
\end{enumtask}
Удельная теплоёмкость алюминия $c = 920\djkgC$, теплоёмкость воды $c_0 = 4200\djkgC$.
\answer{1. $227\unit{г}$; 2. $-10\unit{кДж} < Q < 70\unit{кДж}$}